是否支持內地強拆十字架？鄭泳舜：不了解內地情況 支持香港有宗教自由

立法會補選將於3月11日進行，Now新聞台今日舉行九龍西區選舉論壇。民建聯鄭泳舜被網民問到身為基督徒，是否支持強拆十字架，他則回應指自己不了解內地基督教的情況，但支持香港有宗教自由。對於是否支持釋放劉霞，他則表示，要相信內地司法部門會公平公正處理個案。

在互相質詢環節，姚松炎指鄭是北京政協，所屬政黨有紅色資本及大水喉支持，任職的家園基金資金來源是地產商恆基，家住豪宅是由多個神秘離岸公司持有，其父親是公司董事，指鄭「參選靠阿爺，住屋靠阿爸，搵錢靠四叔，若沒有這些靠山、銀彈，還有什麼市民可以選你？」

鄭則回應指姚捩橫折曲，認為無需要分開基層或有錢，每個人都要對自己行為負責，而姚所指亦不是什麼秘密。姚松炎則反駁「現在想監察你都不可以，這些是離岸公司。」擔心鄭會被操縱。

姚及後更將一張題為「自力更生」的揮春送給鄭，指鄭的深水埗辦事處物業都是由爸爸的公司持有。

被質疑預算案投票全缺席 姚：代表立法會出席國際會議

鄭泳舜其後則質問姚，去年在財政預算案的全體委員會中，164次記名點票全部缺席，是否偷懶？是否要向市民道歉？又指姚在9個月的立法會任期內，有6成點票缺席。

姚松炎則提到自己當時代立法會出席新加坡世界組織會議，是立會委派他出席，又反駁鄭泳舜自己在深水埗區議會的避席、缺席率相當高。

在網民提問環節，鄭泳舜被重提報名參選時，被蔣麗芸提點要「攬下爹哋」，問鄭日後是否都是傀儡，是投票機器？鄭泳舜回應指親人重要，又表示今日人日，建議大家應攬下自己屋企人，絕對無問題。

有網民問鄭身為基督徒，是否支持強拆教會十字架？鄭泳舜指，「我諗我哋要清楚知道內地基督教的情況，我其實本身唔係好清楚，但作為香港立法會選舉，我支持香港有宗教自由，（主持問：北京政協是否有角色？），若我了解更多情況，我好願意表達，相信大家都係開放去傾。」

對於是否支持釋放劉霞，鄭泳舜則表示，「我哋要相信內地司法部門，內地會公平公正處理個案」，「內地佢有佢哋執法方法，作為立法會選舉，我希望大家講返多啲香港事情。」

姚松炎則指，諾貝爾得獎者是中國人光榮，劉曉波太太無理由受到無理監禁，認為國際社會及香港社會都應該爭取盡快釋放。

支持權力及特權法查UGL案？鄭：有很多方法處理

有網民問到是否支持平反六四，鄭泳舜表示，六四對港人是慘痛事件，相信大家應吸取教訓，至於在立法會平反六四議案會如何投票，鄭指「大家對事件好清晰，歷史會作出判斷。」

姚松炎則指，一定要成立獨立調查委員會，還公眾一個歷史真相，認為可交國際成立具公信力組織作出調查。

被問到進入議會後會否拉布，姚松炎稱會力阻建制派偷懶流會，又稱可以回顧他過往表現：「你可唔可以講到有哪條問題我有拉布？」他稱自己是用專業議政的方式監察政府，看不到為何這樣叫做拉布。

至於當選後會如何宣誓，姚松炎稱已成功令國際關注到宣誓惡法，容許行政機關破壞民主制度，「所以我已經沒有必要，再次去揭示這個惡法」。

對於民建聯被質疑是拉布第一人，鄭泳舜則稱反對任何利用民生達到政治目的之拉布。至於是否支持以權力及特權法調查前特首梁振英的UGL案，鄭泳舜指有很多不同方法處理，目前已有方法去處理，並認為公職人員必須守法。被追問是否支持用權力及特權法，他稱要視乎調查結果。